【明日大嶼】指1700公頃僅海洋二億分之一 施永青：地球根本不需要人類保護

《施政報告》提出填海1700公頃的「明日大嶼」願景爭議持續。中原地產創辦人施永青認為，對地球來說，1700公頃只佔其海洋面積二億分之一，影響非常有限，又強調「環保怎能不考慮人類的需要」。

其他報道：施永青：不認同人人有「天賦居住權」 指必須付錢換住屋權

施永青於《am730》表示，政府構思「明日大嶼」填海方案時，不可能沒有環保考慮，只是亦須同時考慮香港整個城市發展需要，以及港人長遠福祉，兩者必須有所平衡，「人生在世總會對自然環境有一定的破壞。如果純以居住角度而言，香港遠比新加坡人、荷蘭人、韓國人等住得差；沒有理由別的地方可以填，唯獨香港人不可以填？」

他續指，填海1700公頃對地球來說，只佔其海洋面積二億分之一，「影響非常有限」，「地球的生態，取決於太陽的質量與年齡，人的影響非常有限。人能夠盡量維護的，只是自己所需的生態環境吧了。環保怎能不考慮人類的需要！」

施永青又說，曾在香港遇過一些「環保原教旨主義者」，認為對方「心中只有環保信條，卻對大自然缺乏最基本的知識」，稱「保護環境是人類的需要，地球根本不需要人類的保護……環保只是人類想在地球上多住幾個世代吧了。所以那些把環保與人類生活的需要對立起來的環保原教旨主義者，根本連環保的初心也忘記了」。

為咗保住樓價要走去做弱智仔

你都係佔人類幾十億份之一
又唔見你去死

施狗又提大家係時候送聖誕卡

環保撚全面進場

施永青又計錯數
海洋計volume，計體積
唔係面積
所以應該冇二億分之一咁大
可能只有一百億分之一
因為填海都係比較淺的淺水區

Demand supply定律
應該填左會跌價

又果種各家自掃門前雪 莫管他人瓦上霜

我唔係撐環保撚

自己填少少無問題 人人都填就係問題 同埋有冇必要填

聖誕卡

你數底麻麻喎巴打

環保份子施永青自細就將聖誕卡循環再用

會唔會係你麻麻

環保撚快去咬死佢

係喎
世界面積5.1億平方公里
土地面積1.5億平方公里
海洋面積3.6億平方公里

填1700公頃，即係17平方公里土地
17/3.6億 = 2000萬

人工島佔全球海洋面積應該係2000萬分之一

填海處平均水深20米，世界平均水深3000米

人工島佔全球海洋體積應該係30億分之一

佢細細個就好憎環保撚

佢聖誕卡都循環再用 佢先係真點環保撚

港獨係小數人既爭取幾百萬分之一 中共何必打壓

Merry Christmas

呢個比喻幾好

梁頌恒 游蕙禎 陳浩天
都係三條友
只佔香港二百萬分之一
何須打壓

既然係咁做咩唔去南中國海度起呢?
個度都係二億分之一來既

叫走膠撚同佢互片啦

反喇反喇，C生全力做淡，填海做地增加土地係打擊儲地唔起樓嘅發展商